墨爾本藥房涉偷偷提早開門 讓華客搶購奶粉 當地民眾感到「惡心」

澳洲墨爾本一間藥房近日被拍到，提早於在清晨時分左右偷偷開門，讓顧客入內搶購奶粉，當中有不少是華人，購入後涉嫌轉售中國客人圖利。有當地民眾直言，對此感到「惡心」。

當地至少兩間My Chemist藥房被拍到，上周某天早上7時半左右，店外已有約20名顧客排隊內進，比正常營業時間更早。他們進入其中一間店後，很快拿下一箱又一箱的奶粉；據指此情此景每周會出現三次，分別在周一、周三和周五。有排隊人士看到鏡頭，連忙用手或物件掩臉。

另一間藥房更有一個專門的收發站，讓那些代購把奶粉寄回中國的客人。據悉，在澳洲嬰兒奶粉一般每罐售約20澳元（約120港元），但轉售到中國可炒貴逾倍，甚至高達90澳元（約540港元）。

有當地居民表示：「在這裏住了那麼久，對於有商店竟然讓那些沒有孩子的人藉此牟取暴利，卻要澳洲的母親付出代價，感到非常驚愕。」但亦有華人認為，是奶粉商故意令貨品短缺，奶粉才會被搶購和炒貴。

屌支那畜老母
支那畜蝗蟲咁食法
仲點會有貨剩
生產唔使時間咩
賴生產商

關chemist warehouse 咩事